每個月都用 >$5000 買衫 討論交流區（男女不拘）

利申：男

每月都買 ~ $5000 衫，內裡毒撚，剩係 Farfetch, Matchesfasion, Mr Porter
仲有冇好介紹？

( Ssense 近牌加埋 HK free ship，又買咗兩件）

分享下睇咩網、IG、鍾意咩牌子。

自己一個買衫一個著衫一個行街，真係好頹

娘親係LV幫我買，件件都過5千，不過唔係個個月都買新衫

無人傾

門檻太高，窮撚無得討論

同你好似 每次睇電話都會睇你所講個啲app
睇下有無新野 我一見到就會想買
坦白講 依經著唔番無牌子既野 打個比如就係
我有幾件balenciaga既T 想再買新既就會睇返同等既牌子

利申：成日比人屌晒晒啲錢買名牌 其實都係價值觀
最緊要自己鐘意

LV LV LV, 全部都LV剩係一個牌子

我近排鍾意balmain

吸睛d姐，鍾意時裝就傾得啦

Yes 一鍾意就買
（但我唔會買fuckboy balenciaga 囉！DLLM ）
當然balenciaga都有靚野，但唔會係logo tee 囉

大陸人都好hit
但太佬（對我黎講）

好想買件cpfm hoodie

點睇thom browne
我諗住買一set
諗緊買灰色定藍黑

通常買鞋 accessories
鞋： common project/ golden goose /martin margiela
用開matchesfashion 個盒好靚 return方便 但通常貴d mr porter/selfridge/farcetch/en/hbx 都有用過

二月到宜家用咗$0買衫

毒撚著咩都係毒撚男人簡簡單單就最撚型 使乜使咁多錢

著full set似比人sponsor/大陸人

每個月用5000買衫無論係咪你自己錢都好
都係會比人屌
用屋企人錢就敗家仔
用自己錢就唔識理財
同埋大把人買貴衫
視乎你一年用5萬蚊買好多件衫定買真正要個幾件/幾套
買到咁根本就係亂洗錢而唔係講咩fashion同style
就係因為自己亂先會瘋狂洗錢亂買野
講到尾都係用錢換快樂
記住唔好講到自己好欣賞咩牌子 覺得邊件設計好好
因為你根本唔識
全個世界都反緊fast fashion 你走黎想搵人討論每個月洗5千買新衫
無內涵都好 無知到咁都有

大陸人有咩牌佢地唔啱
佢地hit我唔著得既

我每個月5000蚊買Uniqlo屋企樓下d sales已經認得

你岩sor

我同你啱啱調番轉
以前係追supreme fr2 嗰啲潮牌
而家反而調番轉唔鐘意買呢啲 鐘意啲普通女仔衫

堅型嘅
但我未去到嗰個年紀，未係好鍾意

圖呢

絲打？

我都想買對Golden goose，官網有對d網店買手無入
但無晒size

想豬好rich

Thom browne 邊會有人識 冇事既
啲潮童淨係識大眾既luxury brands McQ Balenciaga Gucci lv 個啲姐

你去睇下matchesfashion/end clothing有冇？

Vetements, 全因為質量好
Off White, 鍾意左幾年，但有點logo厭倦，等緊有突破

無。
睇過晒了。

無買手入呢對

想問大家係係邊到睇「潮流」資訊，我成日覺得自己似閉門造車咁

其實都係價值觀既問題 就好似你唔屌啲玩相機
玩具個類 咁依啲係唔係你口中既敗家？
講咁耐都係價值觀既問題 你問我潮流我可以稱之為藝術
可以將唔同嘅brand配搭到你理想中嘅fit 咁當然買貴brand係個人既習慣 唔代表平就襯唔到一個好既outfit
無人會屌你買平野 講到尾就係自己享受咪得

有人識欣賞既咪傾多幾句

睇心情買見倒有promo code先睇

嚇 完全唔覺得討論每月用5000買衫🈶咩問題

每個人有自己生活方式

難道一年買三件衫 著到起毛粒 證明你有內涵 有知識咩

Vetements好多人笑阿邊個走咗之後 過氣同技窮。 但我就係偏偏鍾意呢個brand 個hype 同playful

jm9

$5000一個月 ＝ 識唔識理財，好相對

how old are you?

小弟入世未深 我幾年前入坑就係買balenciage既tee
講真我諗依家都唔會再買balenciage既野單品 最後一件依經係買佢既風褸 我依家買野都會諗會唔會撞到仆街

最近買左對dior x daniel arsham 既robber boots 好撚正

買咩衫咁cheap?
得5千 tips 都唔夠比啦

有無網可以線上睇日本雜誌?

yes. agree.

就好似著fuckboy、渣golf、聽k-pop、玩switch 都係品味既一種，可以笑，但都要尊重

買咁多衫..著唔哂/過左時嗰啲點算？

女裝無留意，但男裝，好似farfetch咁，成日無啦啦有promo code ，但係係mark up 咗個價先，好奸
真係抵又好快俾人搶晒

但有時係會唔聲唔聲low咗price，我到而家都唔知點解

有冇咩係買完之後好後悔？

最近返璞歸真 覺得衫唔洗買咁貴
不過仲好想入件VLTN嘅 logo tee同common project

Demna走左的確係會有小小影響 希望之後會有新既突破

如果鐘意比較os 玩味重係幾撚正

等緊佢新季依件

啱啱見cdg play啲鞋有折即係入咗對

5k 買一件 lux d既 都已經無左

當你去到只能「自己享受咪得」去為自己defense
證明件事本身就無任何意義
自己諗下台灣日本歐美啲人係點看待服裝同潮流呢回事先再同人講自己識啲咩啦
玩相機一樣都會比人屌唔係攝影師買咁貴既相機做咩
玩玩具一樣會比人屌細路
睇完你覺得滿意未
呢樣唔係品唔品味問題
依家個世界嘗試去扭轉fast fashion 既問題
你地就好自豪繼續覺得狂買新衫都係一種正當嗜好
不如反思下自己既消費文化有冇問題先啦

真係睇氣質

巴打每個月用咁多錢買衫屋企會唔會好亂？
d咁貴既衫舊左唔再著會放係度，掉左佢定賣左佢？

另外希望巴打可以影相分享下你最近入手覺得正既item比我地d窮撚見識下

生意應該真係好差
D app 呢排成日有sale

有問題又點d人中意點洗乜迎合個世界

利申：著uniqlo, 一年都洗唔到5000蚊買衫

same

Fast fashion 係咩你都未搞清楚
樓主講果d唔係fast fashion 喎
人地點洗錢都要你鬧
仲要講到啲錢點得來都唔得咁
學咩台灣歐美
台灣成個風氣就係買二手買老翻都要充大頭鬼
歐洲更唔洗講 時裝重地
你要講鄉下小鎮無得講
不如你反思下自己個腦有冇問題先啦

不如講下 你又有咩高見 ？
點買衫用幾錢先係識fashion?

掉落屋企樓下個衣物回收箱

Fast fashion係H&M Zara果啲喎
我地傾果時啲係high fashion
巴打你係咪好細個或者未出黎做野

我分享下平時睇開其中幾個ig 有無你所講既日本 外國
大家吸收既資訊都唔同 會唔會係你唔識 所以廢話都唔多講

5000蚊咋喎，咁都屌
大把人半年買個袋3，4皮野

有同事所有衫都係私人tailer造既，但佢搵半球一個月，唔通我又要屌佢仲乜唔買u記咩

有冇人仲有買ＣＬＯＴ，
佢近年啲設計幾特別，
半唐番咁

依家就係成個世界都塑造「重新思考服裝的意義」
你呢啲淨係講錢同今期流行就係因為幾十年產業同扭曲消費文化所造成既問題
依家走在最前既人就係做緊修正呢個問題既方向
你不如諗下自己知幾多先沖出黎講對其他國家既衣服文化有咩認識啦
根本無接觸過就唔好扮識

平有平買，貴有貴買，
個世界先精彩

我會睇名牌的最新fashion show，
然後買淘寶衫學佢地咁襯

High fashion 入面自然包含大量fast fashion 既現象
按季度轉變既fashion你想幾有持久性？

我都係買啲差唔多款式的平貨
例如burberry的頸巾， 我就買左差唔多顏色的格仔巾咁
可以30$港幣一條

我覺得唔應該將自己果套標準放落人地到，
時裝界才能百花齊放

平有平買 貴有貴買
不過唔係個個月狂賣
上面已舉過例
錢唔係問題
而係你有冇買中
你買20件最後得5件係真正需要
同你買5件中5件 係完全唔同層次
背後反映既唔係財力
而你你個人既消費習慣同眼力
每個月都需要買好多野證明緊既係你之前買既一直都係無必要 無意義

對我黎講，就咁睇啲細節位可以差天共地，
但著到上身其實差唔多，
所以我寧願２００＄買對Converse ，

我覺得著衫係著個感覺，整體氣質，而唔係件Item 自身。

佢地鐘意狂買係佢地的事，又唔係我地啲錢，
我睇佢地係到買，我自己都睇得好開心，
而我自己不嬲鐘意買平野，無衝突

件衫咁貴扔去回收
連登真係多有錢佬

夠番咁上下橫著U記呢件襯條老牛有陣日本軍佬風
本身想買wtaps 呢件

不過黎到香港成3k不了

個WTAPS幾隻字就貴左幾千年－，－

Wow

講到尾你都係講唔到有啲咩層次
講嚟講去咪就係話人地一定會浪費
一定會買錯

咬定人地無眼光 唔識

自貼ok? 交流下 自己一個研究好悶

樓主有冇得自貼分享下平時點襯 唔洗post樣

幾千蚊買日本山系同OUTDOOR牌子

但係唔係真係件都oversize ，我買過兩次ja ，tee 太oversize ~

nice

Farfetch ?

我當年無錢都係咁樣諗 sor....

係……
唔單只retail online store 減，我見逐個牌子都減 Ambush , MMY ....

好吸引

衫就真係唔洗特別貴
鞋靚少少 戴隻靚錶
揸架好啲嘅車
唔揸都好 坐的士ube出入

老實講 成身名牌坐巴士
為乜

所以唔會買過時野，著足起碼3年

所以成日買Vans lol 爛一對買一對

$5000 一個月，唔一定係名牌既

Vans個平底太岩我著，off white 板鞋都幾好 ( just for me )

Clot 係幾好，又唔太貴又有設計

（利申：剩係睇無買，我唔夠靚仔唔襯街牌）

good idea!

（但相信你係絲打，男裝係做唔到，TB買男仔衫永遠中伏）

買衫咁個人都要有標準？ 睇黎你生活得好苦（我以前都係咁，放心）

btw, 你又知我無買中？我件件都中。唔中咪退貨 , matches farfetch 真係好方便，DHL直接上黎收貨，我真係無野好講

而家Yen平，應該日本online store 買超平

good idea!! 我想開個whatsapp group 好耐

Thom browne要咩年紀
我廿頭都着緊

我以前係間中特登唔揸車，就係搭地鐵，俾人睇我著既衫（講緊我唔係fuckboy 我只係好鍾意自己有style 姐）

工作關係成日去日本歐美睇時裝展，
識得大把日本人鬼佬每個月洗過萬蚊買衫啦

"每個月都用>$5000買衫"叫做狂買衫咩，
有冇諗過每個人條件唔同

我靚can 樣 carry 唔到 sor

自貼please

一齊貼

你點知人地冇買中？
一定要買唔中先可以用>$5000?

StockX 都係原價多少少

我自己覺得全部都有需要

係度貼？

唔明點解用>$5000就一定係買唔中
自問屋企無一件衫係未著過

你買中就唔洗每個月買啦聰明豆
唔好扮野啦

搵一球野一個月 洗5000$買衫又點睇?

都要睇收入喎
月入萬二同月入十二萬既人每月用$5000，
都差好遠啦

等你月入12萬再討論呢樣野啦

講左自己幾多歲先再討論啦

Btw 要多謝你推po

下每個月都買真心覺得唔多
你覺得一件衫要重覆著幾多次先叫中？
你會著嘅風格係咪得好少無乜變化？
定你好少出街？

師兄你呢啲叫老翻

好勁 好型 tb冇人識
好小眾好有品味呀

仲淘寶
我戒咗喇
想平仲有好多選擇

點會小眾無人識，大牌黎架喎
我上年都買左5件up

如果淘寶識買的話，會買到好多高質衫，
當然，大部份都粗製濫造，所以要識買

似住自己買所謂”high fashion” 站喺道德高地嗰啲on9 覺得冇牌子就係cheap嘅 你唔識fashion
嗰啲淨係着logo tee, signature design 嘅 對唔住你都唔識fashion
自以為好識嘢 鄙視大牌嘅 你都唔識fashion
成個衣櫃得一個brand嘅 係個brand着緊你 唔係你着緊個brand
Fashion 其實冇定義 個追求唔同 你覺得自己着成身名牌好威威？ 洗唔洗頒個獎俾你
fashion 唔應該同個price tag有掛鉤 H&M, Zara, UNIQLO 係cheap 但唔代表佢襯唔到好睇嘅outfit
但人哋俾得起買名牌又唔代表佢淨係識買岀名嘅嘢 冇taste
大家入嚟討論放得成見 唔好個個覺得自己高人一等 成個fashion icon 亦都唔好覺得自己唔係着開貴嘢冇資格討論

一季都買唔夠1千

其實香港好多人收入都唔係你想像中低架
而且就算冇十二萬都可以討論姐
想帶出個重點係用$5000係咪代表唔識理財呢樣野嘛

坐巴士有咩問題？
隔籬西裝po都ok多巴打成日坐巴士喎😂

我意思係買格紋頸巾，
格紋唔係Burberry專利。

真心膠

好有錢

好呀 講收入呀嘛？
比數據你啦

每月就業收入，佔就業人口百分比：

10,000元以下，13.5%（466,800人）
10,000至19,999元，38.4%（1,337,100人）
20,000至29,999元，20.6%（716,700人）
30,000至39,999元，10%（348,100人）
40,000至59,999元，9.3%（326,000人）
60,000至79,999元，3.7%（127,400人）
80,000至99,999元，1.7%（59,900人）
100,000元或以上，2.8%（98,600人）

根據政府統計處發表2019年第四季（10月至12月）的《綜合住戶統計調查按季統計報告》

想問下你同大部分市民係屬於邊個組別呀？
當你合理化每月5000買衫既同時有冇思考過又會批評無一萬蚊都租唔到樓 或者普遍香港人買唔到樓？

做人唔好講一套做一套
同埋我有提及過唔係錢既問題
而係當係慣性每個月都要洗五千買新衫證明你選物有問題 你可以買好貴而又有需要既衫
而唔係上晒癮咁每個月點都要買既中毒情況

我每個月都用50蚊買衫

呀係呀可 你屋企衣櫃就fix左咁大
你每個月新買都放得落永遠唔覺多架可？
定你成間屋都係衣櫃？
你開租衫場？

留名
一個月未必有五千，二千機會比較大
著到全身自己鐘意架衣著，返工都無咁頹

負擔得起一件事，但每個月用咁多錢/時間去裝身，其實都顯示左樓主自卑冇自信，要靠大量時裝去武裝自己，甚至要靠呢樣去作為自己同身邊人既話題or個人標誌

樓主既朋友可能平時有買衫問題會搵你or第一時間諗起樓主，樓主亦好enjoy, 所以要maintain自己係時裝達人呢個形象比朋友

其次圈子內傾計就係圍繞出左咩新款新衫

買得咁多相對一定都係用左好多時間去睇相關既野，樓主有幾多內涵可想而知

注重形象係好事，但男人老狗去到呢個程度真係over. 呢d 叫姿整 男人姿整

巴打屌得好 好認同
有錢任你洗 你好幸福 恭喜你
但9買都係9買 某程度上可以話病態

使得五千蚊買衫就唔係fast fashion啦

冇話大家都要咁樣買
同我冇反對你講fast fashion既問題

只係我覺得每個人有權揀佢哋鍾意嘅生活
如果佢經濟上有咁嘅能力咁我覺得冇問題
其實好多野冇話邊個一定啱邊個一定錯
太執着要大家跟自己嗰套唔會好辛苦咩

Agger

我以前都鍾意買
但上年下半年開始決定唔淘了

Thom browne 唔係多數18-20歲的外國留學大學生著架咩？

唔假膠 認真講
睇晒成個po 唔明有咩好討論
先唔講用錢作為前提有幾咁反智
淨係見到啲人講嗰啲brand 嗰啲配搭 都知道交流嚟嘥氣
嗰個都係嗰幾督皮 咪又係跟潮流著
唔知以為有幾破格 有幾特別

事實又一次證明真係對時裝/服飾有研究嘅 係唔會上child登潮流台

Ｇ－ＭＡＲＫＥＴ呢？
好多女仔ＦＤ係果度買，著得好好睇

呢個又係on9
乜撚嘢未到著tb嘅年紀
使唔使考埋個牌先著得？

【有咩推介】雙卡Android機，安全，耐用 <$3000

覺得個Apps有啲難用
不過都想試吓
未揀到想買既野

經濟上有能力你鍾意每晚搵酒店小姐都無問題
你鍾意就得
係咪？再假設埋佢無另一伴，再嚴格啲佢一世都無另一半，佢行為唔會傷害到人，係咪又代表佢既生活同價值觀無問題？

根本由頭到尾就唔係負唔負擔到既問題
我當你啲衫直頭唔洗錢去買
你一樣係透過衣著反映緊自己既價值觀
就係貪新忘舊
唔覺得浪費有問題 唔覺得極端消費主義有問題
你認同人地既價值觀既時候 當呢套價值觀成為大多數
自然影響就會落返你到
好似病毒感染到周圍都係
呢個就係潮流

無衣櫃 得衣帽間
仲有大把空位有排未滿

咪講左每個人條件唔同
你未了解清楚就一口咬定呢個post嘅人條件同你一樣做乜鳩

香港人大部份收入係點又如何
呢個post一定要侵"大部份人"玩？

你有咩平靚正的地方推介

你地罵咩姐，樓主鐘意買名牌貴衫，
我鐘意買平衫，大家各有喜好，冇衝突，互相欣賞。

每個月買5000蚊衫 買部電話都又要限budget又要上連登問人？

呢度啲人咁鐘意批評人點使錢理得人用幾錢買咩衫，唔鐘意買衫咪出番去

由一開始笠個價錢上去根本就係消費心作祟
透過每月消費一定既金額去滿足自己緊貼潮流既慾望，內裡係乜根本唔緊要
佢地想要既係消費而唔係服裝
所以佢地會舉其他人夠買相機 模型乜乜柒柒去合理自己行為
但幾時有人會證明自己每個月用5000買衫係有其意義？
咪又係無

咁你前面講緊理財呢樣野嘛
你價值觀係好嘅，減少浪費我贊成
咁但係就唔關$5000呢樣野事
係你點樣去處理呢啲衫呀，
係咪買完放喺度唔用啊咁樣嘅問題

但人哋俾得起買名牌又唔代表佢淨係識買岀名嘅嘢 冇taste
呢句講得好

$5000呢樣就係樓主自己拋出黎
而點解每個月都要$5000買衫就已經反映左佢背後既問題
否則唔會專登強調每個月$5000呢樣野
你轉個數字
用一年計洗6萬成件事就唔同晒
純粹表示緊你買既衫都有返咁上下貴
每個月5000即係你每個月都要重複「舊既唔去新既點黎」既循環

而係當係慣性每個月都要洗五千買衫有問題
而係當係慣性每個月都要洗二千食野有問題
而係當係慣性每個月都要洗五百蚊課金有問題

點唯之有問題

分享下你幾多歲先啦

咁咪買多個衣櫃，擺逼d，少著咪抽真空。

咁都要批

我見Zalora都做緊減價
有折會平好多
如果唔啱可以免費退貨or換size
但係真係要慢慢揀
仲有一啲台灣網店都唔錯

YES ，著自己鍾意既，真係換到一種心理健康

呢個就係時裝

sor 我起呢個題係為咗吸睛啲，

睇落去係的確比較富爭議性，sor

唔洗分享啦 自卑撚
舉例子舉個每個月食兩千課五百就想同你五千蚊買衫平起平起坐？
心虛就收聲啦
舉啲基本消費就想做比較
加唔加埋每月車費八百
食煙一千呀？
洗唔洗呀？
識唔識舉例子呀？

真係唔知樓主係title套個價錢係咩心態，好似每月<5k買衫就冇資格同樓主傾fashion咁

不過我其覺得樓主唔係因為要晒命or串先話自己每月>5k買衫，而係似怕比人睇唔起，想搵人交流
所以想用銀碼證明左自己先，怕比人睇唔起咁。

真心覺得樓主好自卑冇自信
咁自卑冇自信，著咩衫都冇用

買得咁多相對一定都係用左好多時間去睇相關既野，樓主有幾多內涵可想而知

呢句有咩邏輯

「聽得咁多Beethoven相對一定都係用左好多時間去睇相關既野，樓主有幾多內涵可想而知」

一樣

樓主住公屋都每個月5000買衫
你地班窮撚買唔起就過住啦

公屋整上網 請報價～～～～～～～～～～

係囉！都無人討論嘅

我先，

我鍾意 Acne Studio 堅有設計，仲有新晉Doublet，charles jeffrey loverboy，呢牌心頭好
AMBUSH貴啲個堆係堅有料到

相反，我唔明MMY幾時變咗MK/公廁鞋搞到我都唔敢著添

（我討論，未必真係買好多嫁，討論下開心下姐）

Thome Brown 喎，成個品牌定位都唔係年輕

當然，你話10歲都可以打呔嘅

（sor 只係我角度）

但你五千一個月真係有啲多

Farfetch 係agent 嚟，同一件貨就算同碼都可能唔同價錢，因為可能係唔同嘅鋪頭，記住sort price 先買

貪新忘舊有咩問題，你都唔會食死同一間餐廳啦

係，我明你要講要知足常樂，唔好浪費，我會學習

細個時鐘意全身名牌、 5，6 千蚊個袋， 3千蚊個銀包， 2千蚊條褲， 最後發覺，人地係唔會因為你成身名牌而尊重你架， 身外之物比唔倒自信自己

Ps著mont bell arcteryx , 太耐用， 兩年冇買過衫

呢個post一定要侵"大部份人"玩？

中point 我就係想搵志同道俠討論下開心下

咁都要俾人鬧

個人喜好好難同人夾，所以你見到單獨品牌開Post 比較多。

好奇
想問下樓主收入range如何？有冇樓？

sor 呀
我食飯食南記就滿足，食超過$100會肉痛

Android 機係工作需要

（我好憎Android+ windows，我用iphone mac；等俾你批）

Zalora 堅屈機

Asos 都好，但d料真係太差，太多19牌子，著一次就變地布

sor 呀，我係自卑無自己信呀

咁有冇人真係同我認真討論時裝呀 DLLM

咁樣下下討論價值觀上道德哲學堂咁唔使傾嫁喎

「我睇得AV多相對一定都係用左好多時間去睇相關既野，我有幾多內涵可想而知」

我好明顯係講緊個CONTENT質素啦，唔明你個比喻想點就真

Beethoven相關既野同av相關既野，個content質素好明顯有高低分啦

將睇 「今期出咩新款新衫既資訊」 比喻 睇「beethoven既資訊」

咁講啦大佬，我個人就覺得一個熟古典既男人吸引過熟今期出咩新衫既男人囉
(remind你係熟出乜新款，唔係熟fashion啵，fashion已經牽涉到歷史，美術)

唉，咁都唔明仲講內涵，露晒底
一路講緊Content 既質素啊大哥

餐廳開得多浪唔浪費係業界既問題
你食一餐飯食晒無浪費就係無浪費
你著完件衫會唔會食左佢吸收完再屙返出黎分解到？
唔會
你買一件就浪費一件
識唔識成語？
貪新忘舊就係負面詞語
有冇問題？
去到呢種級數既問題都唔知點答你好
算數吧啦

er.... 大概姐，有時$3000左右，

大佬呀，唔係好多炸麻，

下下Uniqlo GU 咁無野好討論嫁喎

睇哂成個po ， 講咩質地好乜乜77，其實咪係虛榮心。
講真你寫講係 fashion愛好者交流，冇人會話你。
但條界就偏偏講到係每月5000以上。
講真一件balen 都過哂5000啦，唔好引人笑
定你想有人同你討論點喺u 記買1x 件衫？

我都覺。

我都好睇唔起成身名牌既人

但我係有品味嫁DLLM，唔撚係 巴黎世家 off-white撚呀

唔好下下套入我到啦

我堅想傾fashion嫁

點解留意「今期出咩新款新衫既資訊」個content 就 low 啲 咁一係你用你把呎度人，一係就你無品味

大佬呀，我真係有聽貝多芬架；唔好我買幾千蚊就當我係廢物啦

定你想有人同你討論點喺u 記買1x 件衫？

呢個真係得

係你地唔講ja ma

我都話我個人覺得姐 唔通你逼我話兩種男人都一樣咁吸引啊

大佬啊 全世界邊個冇聽貝多芬架

每個月三千都係多架啦，我有時過二百都覺得自己用多左。不過有Budget咪睇下啲Designer Brand, 無Budget 咩傾下點用有限Budget 去襯囉。

問多樣
幾歲？

大過你地啦，最少一定大過個咩吉XXX

成身cheap野，戴隻靚錶
為乜

唔講仲以為啲唔打扮嘅人全部花晒時間係啲幾咁有意義嘅野到

自問打扮只係眾多興趣嘅其中一樣，
完全唔影響玩樂器 學外語 做gym

反而見到極多不修邊幅嘅人自我要求好低，
啲時間用晒嚟打下機打下j

咁其實真係質料好既衫無貼住1000都唔會有
不過個人認為潮牌個mark up好勁 同樣質料要3-4000

U記有個别t-shirt 質料同cutting 都好靚 我就一款買左3件

Match fashion就買唔起啦 睇岩既款下下上萬
只可以買下日牌

話傾fashion, 但專業小小既terms都冇聽過，cutting都好似冇討論過 開口埋口就係質地好，質地差 女人街買衫咁

總結樓主對fashion既觀點：要潮，名牌，質地好

圖片模式

唔講仲以為啲唔打扮嘅人全部花晒時間係啲幾咁有意義嘅野到

EXACTLY 笑到我

其實你set 個咁嘅題 根本就引人攻擊你

要傾嘅話
我通常兩三個月先買一下有牌子野，通常都係衰喺鞋手上
基本上一年點都會買一對toga鞋
最近睇中左mmm tabi loafer 不過真係貴，睇下遲啲有折先再入手
衫個啲好少買貴野 多數幾百一千咁 始終都係人著衫
平野其實都襯得出個味道嘅，有時咁貴 都要諗下著得幾多次， 值唔值個價

有冇好野分享下

咁巴打你一開頭就咁講「買得咁多相對一定都係用左好多時間去睇相關既野，樓主有幾多內涵可想而知」係好令人誤會既

時裝既Content其實一啲都唔低質素，包含唔同藝術、畫作、歷史、建築、創意設計等等

我都好唔認同樓豬係標題上將價錢同時裝掛鉤，時裝係唔應該受金錢限制，而係唔同既Mix & match去創造一啲有創意既配搭

男人鍾意時裝一啲問題都冇仲係好事添，可以大眾化形象既重要性，市容都靚啲

但係對high fashion黎講$5000確實係買件單品都唔知夠唔夠埋單，鍾意時裝又大購物慾既人每個月洗$5000買衫褲鞋襪其實都唔出奇喇應付到咪得，況且買得high fashion $5000 一個月都係買得一兩件姐

有冇專業字眼好介紹

我要岩我口味炸，唔一定名牌、潮嫁

唔好睇人地個cm當係我

U記啲Crossover 其實好掂，啲Cutting 同質料都好過佢主線

我絲來應該無啦
但我會買Paul Smith 俾細佬囉料靚 又creative 又 elegant

我等緊 MMM x puma 對tabi pump fury （等睇，not買／著），CLS

好喇，俾圖喇

你就岩聽喇，
見你個名，都唔同啲

非黑即白咪你呢d囉
我就淨係講緊樓主，你就醒目到即刻二分法
識打扮=有內涵， 不修邊幅=冇內涵
我由頭到尾都淨係講緊"樓主"呢個人呢個case，你就即刻將人類分左兩類

我從來冇將識打扮同內涵掛鉤啵

即係我淨係講緊殺人犯A有吸煙習慣，你唔知做乜鳩起晒鋼話"唔食煙既都見得係咩好人啦"
唉，on9又露底

我買個件 好似係前Hermes designer 整條line來
不過只係一件純色tee 但靚到係我見工 個director 係到讚我件白色tee好睇

我冇話我識啵 就係諗住入黎跟你學野，點知

依對口味太重， gimmick 野黎嘅
著衫都係想subtle 小小

Uniqlo u 系列 不過我係上年睇岩一件姐 唔係件件岩口味 最緊要都係落場摸下試下

ching一日換幾條底褲？

覺得Off white啲質地好差 唔係好值

5000蚊買件長身大褸都冇左啦⋯⋯
點解屌到咁多page 仲問埋買樓

slow fashion一般冇咁貴嘅都千幾二千蚊件啦
對產地/ 質料/ cutting/ 工藝有要求嘅係咁上下啦
計埋唔同嘅飾品/ 鞋/ 袋
每個月買1-3件item其實話少唔少話多唔多

講返長身大褸
上年秋冬到今年春夏都興緊
自己都好想買件可以著好耐嘅大褸
但肉赤買唔落手

我一路就屌緊樓主好明顯係睇下時裝雜誌，catalog,上網睇下新款個批消費者當自己識/玩fashion，而非你講個堆真係識fashion, 學術個批啦

你話我得容易令人誤會，你都應該知我針對樓主D乜野啦

有料

我就係想搵人學野，點知……

"見到極多不修邊幅嘅人自我要求好低"
你真心覺得呢句可以解"不修邊幅=冇內涵"?

"打扮完全唔影響我玩樂器 學外語 做gym"
你真心覺得呢句可以解"識打扮=有內涵"?

"買得咁多相對一定都係用左好多時間去睇相關既野，樓主有幾多內涵可想而知"
呢句就真係可以解"買好多衫=冇內涵"喇

太好了，歡迎加入討論

長身大褸，有冇圖分享下，我就唔太留意，剩係有睇Burberry 件raincoat

我直接屌就唔岩聽，師兄兜個圈屌就岩聽
其實樓上師兄講d野咪即係我講d野

我就係大家討論下，我無話我識fashion呀一路都 點解個po會發展成咁架

我講咗品牌名出黎，無人feedback ga

佢係弱智

咁呢個就真係得樓豬自己先知喇

2020仲講u記u
先唔講佢開始技窮(咁始終有定價嘅限制 都理解嘅)
啲料真心覺得差咗
lemaire同uuuuuuuuuuuu嗰陣好過而家好多
而家啲死人扑踢真係買唔落手==

btw其實佢每季都出嗰啲毒撚格仔恤衫係target咩人&為咩

巴打識貨，佢今次SS20件AIRISM Tee 好掂。五分袖，中身唔係Oversize cutting, 最緊要係彈性同透氣

真係
真係鐘意fashion 嘅人唔會就咁拋d 牌子，話想買咩幾多錢就當係討論
咁講出嚟都唔知有乜好傾

你話傾下對Hedi 過檔去Celine有咩睇法 or
到底Demna 係咪一路都抄 Y/project
甚至講下黎緊興點配搭都仲有意義啲

你都未答你幾多歲

我就好有品味 聽悲記Bach Marler Ysaye Shostakovic ，joy division ，stroks radiohead , blur,

咁係咪可以著返＄5000既衫喇？

爬完文結論就係 呢個濕鳩標題令呢度變成引戰po

我既回應係綜合埋樓主係呢個post既其他回應/反應比我既個人印象，係just for 樓主，我既言論只係針對樓主"呢個人"

我真係唔知點解你係都要用黎解釋全人類

Zara 都好似要2千幾
之前同條仔睇過件 Paul Smith 7千幾 但我嫌佢貴無俾佢買 不過要日版先多款 可以上zozotown 望下

男裝仲有呢個都正 我係睇女裝順便睇到
All made in japan 質料絕對係同上萬既有得fight
不過都係要東京先有得摸同試

利申: 9成衫日本買

你話傾下對Hedi 過檔去Celine有咩睇法 or
到底Demna 係咪一路都抄 Y/project
甚至講下黎緊興點配搭都仲有意義啲

係喇就係要呢D喇！

Demna 直頭乜柒都抄啦

無研究過 我係入舖睇一圈 睇下有咩靚野 有就買咁
係著過一次先知正 先check咩料子
我個件可能係好舊既款來都唔定

失敗既title, 用詞，甚至係表達不當，仲講傾fashion, fashion就係著重表達

總結，樓主失敗，連title都起唔好

其實近年男裝係咪流行黑人STREET WEAR

其實Uniqlo U上年既oversized block tech大褸一啲都唔失禮，我仲係減價好似$599執左件
當然冇得同Designer brand作比較喇但係論性價比黎講的確係唔錯既選擇

前排先拍咗段勁青春 勁有活力嘅廣告
你同我講定位唔年輕

我係絲來
不過今年女裝無睇岩 無咩特別
本身唔太好oversize tee

有冇咁引戰,佢想搵番啲一樣洗咁多錢買衫的人姐,

好多歐美Brand design ，Cutting 都唔係for 亞洲人，所以真係參考人地lookbook 之買返亞洲Brand

樓主識唔識fashion我唔知，但而家仲買off-white taste好極有限

Vetements 2014ss係分水嶺，打後demna根本將佢師父martin margiela 20年前最signature嘅野返抄一次，oversized 西裝.... DHL嗰批 margiela 全部做過曬，搞到師父16年係巴黎開回顧展屌柒佢汁二灘

off-white又係，多年來抄襲風波冇停過，最中意抄D舊Raf simons, 通行都唔中意條黑鬼，但無鬼，有LV撐腰，邊個editor夠膽出聲......

見襯都係gay gay 著， 條褲著到緊一緊咁

除左明星之外,有冇普通人著名牌衫係靚,
想睇下IG 例子,因為我見親著貴衫的都係土豪FEEL -,-

男人鍾意時裝一啲問題都冇仲係好事添，可以大眾化形象既重要性，市容都靚啲

呢句要貼堂

果啲咩"男人姿整"

Hi street 仲會紅幾耐

定會變 street hi fashion

BURBBERY 改品牌又點睇，定又真係好賣左喎

但個字型同巴黎世家有咩分別

可能我唔識貨,
覺得Thome Brown著到隻腳好短

其實又唔係太差既 因為我身邊用below 5000買衫既朋友真係唔係幾傾到
我買件褸都係佢全年budget...咁好難討論落去
不過我唔係fashion撚 我只係迷質料同cutting

轉個撚頭 嘈撚到9頁
個d多經撚 成日話人做野冇意義
其實做既野可以令自己開心 已經好有意義啦

其實我覺得doublet同loverboy都唔叫新晉
anyway都幾難諗到一個跟潮流著衫嘅會鍾意loverboy

會唔會有啲圖片支援下 你係鍾意邊啲item

不如大家自貼, 不過唔影樣,
想睇下大家點著衫

我之前睇Netflix 話係興sportwear 我諗都同street wear相近

因為我都諗緊係咪轉style

叫咩流行大百科

你同我講呢條片係講年輕！？ r u kidding me?

whatsa are u talking about

Sor,
今年女裝我望過Uniqlo x JW Anderson條連身裙都唔差

因為褸一年都係買1-2件 我就會買好d既來著
不過我本身太細粒 oversize 長褸著上身似睡袍

sportwear???? 2010年雜誌已經講緊流行sportwear

咁呢個post到底係fashion 交流，定使費交流
你會唔會title問人月薪幾多，入到黎話原黎話想交流生活質素，月薪同生活質素可以有關係但唔係必然，我有幾層樓收租0月薪又得，我咬老綜但生活質素高又得，定銀碼個意義何在？

其實已經唔跟年&都好似開始fade out

咁現在流行啲咩

鬼叫依家個fashion industry 係夠loud先賣倒錢咩

只要啲野賣倒錢，支那人爆買，佢地做乜都冇人敢challenge 佢

你睇raf 俾ck 踢走都知，個世界已經冇人真係appreciate technique/設計上嘅創新/craftsmanship ， 全部都係講緊marketing

交流下囉，呢身已經$6000

而家好多男仔有180up再練到好大隻都carry到既
不過我得160 外國品牌有8成都唔岩

我藍絲黎 同樣地日本/上網買衫多
自己平日買衫習慣係買開幾個自己鍾意嘅brand
但咁啱佢地都冇乜出大褸
唯有周圍search
但search完又怕size/cutting唔啱自己（始終冇買開）
最後都係 j 下圖算
唯有等之後可以飛日本再試身同落手

除左佢仲有 1ldk / a.p.c. / yaeca / anatomica / mhl 嗰啲嘅大褸都有望過

樓主講嘅burberry都有諗過
Classic 但冇錢

LV搵 viril 都係為左盤數姐

夠我供數

我9成衫係snidel mila Owen lily brown
你上官網睇就得

當你中文都未搞得掂嘅時候 建議唔好9打啲英文
我係話勁年輕 勁有活力 而唔係關於年輕

退一萬步 當我中文差 係我問題講得唔好
咁你覺得入面班死𡃁仔著得柒唔柒呀
定係要呀伯先好睇呀

發窮惡

近年應該先真係普及 我指係咩品牌都整條sport wear line 係連formal場合都sportwear

咁你要儉討下個表達

"買得咁多相對一定都係用左好多時間去睇相關既野，樓主有幾多內涵可想而知"
呢句literally解緊樓主之所以無內涵，
係因為佢買得多+花時間睇得多，
就算你只係針對樓主呢個人，個邏輯都唔成立

不過既然你同意男人打扮係好事大家無謂嘈

我都同意佢標題有啲摟屌
但佢都講左想學野，
識得多又好少又好，
中意時裝唔需要考牌講資格

留名觀察

唔夠高 著完會變侏儒呢類我係試都唔會試
其實最緊要岩自己

其實係「柒」

TB係賣一種aristocratic 既氣息
咁太後生著就真係要睇下你有冇個種氣息

條片好明顯好似寶馬賣廣告好有活力，咁又係target 年輕人買？

好問題 我都想知
感覺依然係oversize比較casual
但係又唔係咁hiphop文化？

淨係知香港多咗好多行山撚

其餘嘅真係唔sick
潮流撚有錯請屌

啱，但最後搞死左時裝，LV出名料靚cutting精凖，但黑鬼件件都oversize，大print，有咩cutting可言？重未計個pvc duffle，簡直係LV歷史上嘅黑點

LV識做衫，真係得返nicolas ghesquière

佢地班designer 自己都講，hi end x street 呢個trend 好快玩完

不如樓主講下鍾意咩牌子
以前細個好鍾意stussy,純粹覺得有型,同睇牌子買野
大個就冇追到牌子變相追求舒適為先
fashion我就唔識,係有幾個牌子比較喜歡買
under armour既 hoodie,m&s,arcteryx,日牌yaeca

黑鬼上季啲衫都未寫好就上台行show 都夠膽死(定係我唔識睇)
勁多fashion 人指住佢黎笑
nicolas 悶左幾年，新一季女裝終於有返surprise

Vigil 好鬼識講嘢，佢前排夠話archive fashion/ vintage會做主流，明眼人就所佢根本想合理化自己抄野，fashion向來向前看，依家同人講著舊日大師佳作＝潮流？？？？？

Uniqlo u 嘅tee真心唔錯
買左男裝啡色airism 想要隻色好耐
但其他item好少買
覺得啲布紋望落爭啲
同埋啲鈕黎黎去去都係好膠

不過如果想試新item/style 例如oversize 西裝褸
我覺得平平地買佢嘅野try try先都幾好嘅

Nicolas玩 furturistic真係只此一家，咁多年嚟反反覆覆有suprise

Undercover
off-white
AMBUSH
Golden Goose
MM
MMY
Juun J
Acne Studio
Jacquemus
Dolphet
Dries Van Noten
Walter van Beirendonck

我好鐘意Saint Laurent
大愛Hedi Slimane的Slim Cut

Walter can Beirendonck 真係時代眼淚，大師做衫堅有創意，可惜而家冇人buy

利申：w&lt 就已經開始買

LV唔係賣袋起家架咩,
創辨人係一個皮箱製作師,
一直覺得佢啲衫設計冇咩咁特別,純粹係賣牌子,
啲袋就反而幾靚

你係咪好高 我睇個d 我實拖地
上年買過件 stunninglure
著上身係咁 （試鞋咁岩影左相）

你再睇下佢ig d鬼妹
我諗我買Burberry 會買童裝....

我望落好似浴衣

幾好睇啵, 但你夠唔夠膽著出街,

依件綠色大褸好霸氣, 但好難CARRY!!!
因為會顯矮

自戀到
樓豬科勞d ig都係柒到喊

咪撚用埋啲支那term

呢件就係上網買 高估自己

Hyke可以一戰，款minimal但detail位多到數唔曬，同埋佢好多款都有military 嘅借鏡係入面，女仔著有型

Budget多嘅就lemarie/the row,
the row Phoebe philo啲門生搞，cutting有質素保證

好鐘意versace 啲silk shirt
但係一定carry 唔到

我已經成年幾冇買過衫

唔認同

唔想打字 所以唔詳細咁駁了

有冇人覺得這種style 好型

貴到喊
窮學生buy唔起

打啦,我想睇你屌你wo

我都係-,- 自從香港越來越熱,我就冇心機襯衫

點解你上個po講嗰啲咁lame
今次又講返啲有質素少少嘅牌子

不過依然諗唔明點解鍾意dries嘅人會鍾意offwhite

對鞋柒撚到呢

無計，佢冇乜計單，production scale太細，貴曬
其實我都係買吓的tee支持吓，唔想佢個牌子死，佢嗰種創意買小見小

viktor and rolf已經係版

我鐘意john galliano,不過佢收左皮十年

好似打機入面果啲卡通人物鞋

NO！！！

佢而家幫maison margiela做緊嫁！！！

佢十年前因為係酒吧飲醉酒,搞到被人炒左,
2010年之前佢啲設計好正

我都係得一件cdg x wvb嘅tee
屌你老母3萬幾yen
不過真係好鍾意

（應該有能力自己搵錢之前都唔會再買咁撚貴嘅t lol）

yup，之後14年 佢入左去MM做creative director

john galliano嘅Dior haute couture真係無數經典！！

其實CDG的TEE有咩咁特別-,-

件野靚！當今世上可能得川久保玲先咁有號召力，個crossover collection 又有simone Rocha, hit啲嘅marine serre，排頭唔細

屌 喊𠹌左
點解次次講cdg啲人淨係會諗條垃圾line

Model或者fashion blogger嘅Ig
Ideas或者brands多數係喺裏面發掘出嚟
分享幾個拋磚先

跟住呢個嘅outfit係最啱我心水

簡單舒服得來又唔無聊

我反而覺得川久保玲自己設計條line好好睇. play tee只係賺錢

可惜mainline 睇得多都唔再wow

佢都老啦，係時候睇下後生一輩設計師

一到fashion week 睇
平時耐唔耐會睇hypebeast 睇下street 野

好煩

vogue雜誌有啲跟唔上時代， 睇hypebeast仲好。
其實IG果啲fashion tag係最直接

當然啦
play條垃圾line冇討論空間
只有homme plus or 女裝 先係真正嘅cd

題外話 覺得近年嘅black啲設計都幾貼近hp嘅感覺
話就話係平啲 冇咁多錢嘅可以考慮下
但係其實又唔係真係平咁多
所以

加多少少自己諗

有冇睇佢documentary, 佢個studio 係一堆designer瘋狂做啲garment 出黎俾川姐批

佢依家都好大力推緊佢徒弟出嚟搞brand
好為自己國家嘅設計界出力
相反睇下香港fashion 一盤散沙咁

都係追睇runway 相，始終最齊最方便
再唔係會睇下dazed n confused 個site

Why?

雖然佢有返抄，但睇得出佢有進步，當年body meets dress真係好爆！

不過我最佩服反而係佢點將show野modified去鋪頭賣，show pieces演變成出得街野又有人會買真係勁！

可能依家太多人做爆野， 始終一個人唔會有無限visions 出黎show 俾人睇。
反而每年st martins 出黎嘅人有令人覺得好fresh好 wow 嘅感覺，好似有個新嘅角度去define fashion咁，睇得人好開心

同埋Mcqueen 嘅fashion show 係每次翻睇都覺得wow 真正嘅genius

black嘅原意係張hp以前嘅item重做，不過quality真係差啲

hp今季真係好靚....但係真係唔係個個接受到嗰的ruffles同埋蛋糕羣西裝，只可以買套收藏自己開心吓

唯有買對air max 95止咳

the row 係明媛Olsens 姊妹搞嫁wo 唔係咩phobe門生
料真係靚到痴晒線，個價錢下下都上萬wo
搞唔掂

Mcqueen 係timeless
Voss /99ss真係劃時代！
上年睇左佢套documentary，最後真係好感觸，只能説天嫉英才

媽呀，好柒，時裝人最忌背錯background

無計，太多人話自己出身Pheobe,一時口快快

Sor，應該係再小人講嘅peter do/ low classic先啱，Peter do 好似得machine-a有，依排仲有折+委香免運費

講起peter do
大家覺得今年lvmh會邊個贏

我諗都係peterdo同Casablanca同日本仔鬥
我想peter do贏

去joyce 睇過 真心好好feel，希望old celine 可以長存

身為男人，都買左佢個signature 鏡盒支持吓
Casablanca睇到有啲悶，signature絲巾shirt幾好，有啲hermes ,有啲versace，不過個brand可以凈靠一樣嘢？

利申：ig cap嘅，冇錢買kelly h

其實佢啲嘢男人著都冇咩問題 佢自己都係咁著
除非你話你陽剛到仆街㗎啫

要好瘦先著到
其實男人著old Celine/ peter do堅型，中性美學

屋企衣櫃幾大

high fashion黎講淨係會買鞋
上年特價買左對 saint laurent wyatt chelsea boots
本身買左對有harness既試下 但4cm踭太高 頂唔順 退左

我唔高呀160-165範圍
只係本住日本人做衫應該會就返佢地身型嘅心態睇衫
我都驚著上身效果唔好只敢j圖

不過佢地而家都興oversize ...呢件one size 日本brand

其實我真係唔識欣賞
可能我老土

本身條仔著呢種 不過係要搵人訂造先會咁fit
而家佢轉左運動風

謝謝推薦
hyke 見官網 stocklist 有香港 IT
順路經過嘅話去望下佢入左咩款先
Budget 呢個時勢點都唔會多架喇
不過靚衫齋睇都開心嘅

其實我代入唔到外國人既style 擺落自己到既感覺 所以我舊玉都係日本既

唔計西裝，我一年都買唔到五千蚊衫...

一年買衫都用唔到5000
有無咩band可以介紹下
平時剩係識去u記買， 最貴都係iuzze

上面嗰件我見佢ig都係過膝
可能試下唔綁埋露返腰？
不過啲model成日都係紙片人
一般人厚身少少會唔同感覺
所以先唔敢上網買

佢Uniqlo x JW件西裝褸我都有諗過買，不過自己都有件Denim Shirt Jacket，所以轉左目標去買Yohji Yamamoto Black Scandal Shirt。

都係，不過如果係腰線收窄架Cutting加上裙腳唔平衡架設計，照計條裙岩岩好到膝頭就唔會著到好矮除非絲打160

唔係講笑 佢啲cutting真係唔差 係有時啲料差啲

Off white 真係柒到唔敢睇
Nike the ten真係特別嘅 但之後每一對都好似為岀而岀 又柒 啲料又差 個個以為自己俾5 6千就係着緊5 6千嘅quality 笑死
佢OW條line真係好dated 到宜家仲會買同着佢啲hoodie tee 同sweatpants嗰啲真係唔該死埋一二邊
反而我覺得佢women嗰啲先有啲特別 好過個on9箭嘴logo

5000買件衫都好屌
5000買完最起碼1000點都賣得返出去
唔去屌啲3000食餐omakase / 20000去次旅行個啲

個陣日本太凍 已經唔理靚唔靚
最後買左件moncler 只可以講幾千都係唔夠上萬既好

就係160 可能唔著鞋得158

其實幾十蚊來講 cp值爆左標架啦

雖然唔係好關事
但我都想知樓主幾大同搵幾錢一個月會講到d咁既野

講真 對於我地窮撚嚟講 U記真係恩物嚟
性價比咁高
同埋U記冇logo 用嚟襯啲loud啲嘅嘢一流
你俾起用幾千蚊買件黑tee襯衫當然冇問題
但U記

sor, 無其他意思
咁絲打您揀裙，淨係揀短裙？

十分同意，好多人話Uniqlo 頹，我覺得依啲係唔襯衫架後果，佢地全身Uniqlo 又hea著緊係頹啦。

不過佢有9成d料同cutting都麻麻
所以我會一款買幾個色

老左無著短裙啦
不過一定要選高腰 咁就實無死

呢件好正 又薄又舒服

其實講咁多 只要生得靚仔靚女著h&m都屌打7頭成身潮牌

white mountaineering

高腰都正，拉長腰腿比例，好過著高踭鞋著壞腳

上年買左軍綠同Navy, 真係好舒服。
係公司冷氣凍，加件牛仔褸岩岩好

....夠。

我係呢d style

OMG yesyes

我都係！ 堅靚

Gucci , Prada silk shirt powling shirt 日都係堅靚

off -white 有d野都幾有feel .... 我口味比較闊

鍾意Beethoven, radiohead 亦鐘意 Blackpink lol

yes
其實我一d都唔有錢，所以 Walter van Beirendonck 呢d 我係無買過，只係睇咗當著咗 買過對襪支持

圖please !!

John Galliano 好神 wor 到而家仲

係佢做MM , MM 先仲未死，新個season 好正

**
btw, "John Galliano" 呢個牌子，而家係完全唔關John Galliano事。

coooll

我就睇 IG , hashtag 咩dazzefashion #ss20 ,

Mcqueen 係神。

btw, 而家mcqueen 鞋其實係邊個design，係好濫，但其實幾靚，top sale no.1 全球

sor 我姑漏掛聞， Casablanca係咩brand黎架？新嫁？

我見 farfetch 佢啲 silk shirt 超靚

有圖喇終於！

Asos , farfetch sort 最平

已經係超抵玩，唔岩又有得退

brand 就睇係咩style ， stussy palace 料算係好好（我覺得）

on9箭嘴logo － 我好鍾意意

佢 x nike 女裝新個幾款真係好大衝擊，但係low咗price 變左少公廁

我都係買佢d鞋炸，岩我腳型，tee 1件玩下 一件 logo hoddie 玩下囉

大家都好想知，但我偏偏唔會講

你又唔講 但你又問番人轉頭

鬥唔講，連登係咁嫁啦 我80後囉

呢幾年主要買開palace, noah, human made, wtaps, dcdt, kith,
以上普遍個個星期都有開賣，有時睇岩心水
忍唔住個個星期都買
加上返工係著便服，比多個籍口比自己買

睇到樓主話鍾意off white同vetements因為hype就知唔使繼續討論

Off white同Vetements 同樣可以欣賞
例如OW ss18 womenswear, reference咗 Princess Diana過去嘅look,
或者 Vetements reference 嘅 Maison Margiela

而唔係淨係識跟風 買大logo 唔通你真係咁鍾意個cross宜去5、6000蚊 定係因為個個都知係OW而買？見到堆潮童個個2020仲off white supreme做制服真係忍唔住笑

岩岩出既時候咪幾好 幾特別
宜家咁耐之後咪悶 同Supreme一樣 出來出去都係個幾樣野
Off-white 已經係上個decade既野 係時候move on

Human Made my fav
不過Noah 就...
太lame

Noah其實幾好，除左嗰炸logo野,其他野唔錯，有的ralph Lauren味道，美式ivy野無死錯人

我著大大個vetements logo tee 都可以反映我鍾意佢向MM致敬的態度嗎

鞋有冇好介紹，真係無咩好睇潮又有taste

Move on 去邊哦

Essential?

Essentials 都舊la

好靚
Btw絲打你自爆咗

又要潮又有taste我只諗起prada ， BV
Btw 30歲up真係買少啲logo野好的，好易俾人感覺阿叔扮潮

我鍾意用matchesfashion & farfetch.
其他網 eg. Mrporter, ssenses, endclothinng, Antonioli, luisviaroma 都用過，不過服務態度真係matches最好，而且超快送到(平均3日到).
價錢就同farfetch差唔多，不過farfetch成日都有discount code,要比較下. Matches 有一個discount code 比vip 好正，4000減1千，6000減2000.

不過要開始慳錢喇

其實係應該要有自己嘅personal style 而唔係因為潮而去買 呢個hypebeast 嘅phase 好快你就會後悔

我自己以前都係hypebeast 宜家睇返都覺得自己好尷尬

如果真係好鍾意Vetements嘅話 玩ironic fashion
鞋呢排幾鍾意Balenciaga Tyrex 不過8000 買對made in china 嘅鞋不了 簡單嘅可以Margiela GAT, AF1實無死 MM Tabi Boots就睇下個人接唔接受到
亦都可以襯runner eg Kiko Kostadinov x Asics Salomon etc

每月會用五皮野去u記裝身脫毒

係有內涵嘅 著件白t都靚
一件衫靚唔靚 唔一定視乎價錢
一定要買over 5000 就好似病態嘅心理缺失咁

係呀，Noah唔錯
Human made d料唔知算好定唔好，但tee真係好舒服，係白色tee麻煩d, 擺洗衣袋洗都經常染色

Any answer please?

正呀！ matches個包裝堅唔環保，但我鍾意

Tyrex真係好癲 track 2 我覺得好正
但Tyrex真係不敢恭維

的確係有少少病態，係真係少少shopaholic

Human made 太日系

Btw 仲要同LV crossover 感覺好九唔搭八

用開end ssense hbx

買開日牌，之前鍾意Yohji, CDGHP, Sulvam⋯最近買d新興日牌

呢對嘢
唔識欣賞

各花入各眼，不過Human made著落真係最舒服，對比我著開其他牌子

以前細個嗰陣個個星期買fast fashion 野
著一兩季就唔著
而家大個每季入Hugo boss/ Ted baker / Paul smith 一買就買衫褲鞋襪一套 可以著好耐

maison kitsune
apc
acne studio

high fashion 嘅衫呢 5000$可以一件都買唔到 架 利申 鐘意high fashion 嘅衫 條件唔高但量力而為 同埋人哋開post討論 都知知你係度酸乜

我鍾意Acne Studio低調得黎，無啦啦又會玩到好癲

最緊要係料夠好呀麻

我見到上面有人話呢個post啲人狂買
我就唔明點解一個月用5000買designer brand叫狂買
利申：窮閪

屌遮上無遮下 好彩我private

講得真係好好
買唔中真心覺得係浪費左件衫
不過買得多其實知自己去fit咩style
有時想轉又係take risk 買左堆唔岩自己既衫

AIYA ，我買個D全部都有free return嫁！唔中咪退囉

買幾萬蚊之後試晒最後退晒佢，知唔知幾爽呀

我最衰係要著完出街俾人話唔好睇先知7左
即係我點知自己著sportwear style 唔好睇

so sad....
都係嘅，好唔好睇真係少少會畀人影響到。

留名學野

Kitsune foxy係好得意今季個yoga fox同chillax fox 冇logo嘅款都好睇
男裝AMI 同 Aime Leon Dore都幾好

鐘意kiko

你個利申好怪

佢講地方例如歐美 無指出該風氣名稱特色等等
好明顯對嗰地方唔了解先用泛指
更唔識嘢先無好針對咁講佢欣賞人地咩文化
純粹靠印象

另外都唔講時裝週嗰啲係佢口中嘅人地
我都想講fast fasion 嗰問題但諗住算
香港都有好多時裝同潮流方面好好嘅人
唔好抬高人地踩自己人啦好心佢

Lm

奶到咁肉酸
你想同大陸人一齊yo咩

有無人想開farfetch團

巴打我都啱喎
你買開咩有無得睇下

建議你揀返Ggdb第二啲款
簡單啲嗰種

其實你係咪假定咗男人唔可以以此為興趣

我好鍾意睇 唔買都睇 男女裝都睇
但我無諗過靠外裝去改變啲咩
同人相處大部份把握係自己造化
所以慣性買衫唔代表樓主無自信
你講嘅係學生先可能會
大個啦 每人都會發展自己興趣
人地得9閒理你咩 仲時裝達人

我五年都唔知有冇用到5000嚟買衫。

Mont bell啲print好得意 去襯日本都有買

但後尾發現美街牌啲料啱返潮流啲

想襯斯文加啲street
著ankle西褲再襯

再set頭同靠上身襯
諗住做錫紙燙 加埋對鞋 外套
逐啲加返啲咁 等唔好太斯文
有啲似beams 個feel 有無咩意見
我無買visvim 而家係著hoka ultra low襯 覺得一般

Zozo見過件Marc Jacobs 外套有武士繡係背幾特別

要點睇？

Zozo而家要日本信用卡先買到

我09年開始淘寶入過貨賣衫 初期係真係有工廠尾貨係ok
呢幾年普及左 無試過買到衫係著得出門
一係著完都俾人問做乜今日好似著到好hea咁

因為你著過靚嘢 淘寶無咩衫係入流

我講緊就算幾百個d 都係九屎垃圾cutting

除非你要買高仿high fashion 唔係佢既性價比一定唔夠日本來

我有興趣 想買條皮帶 但而家點交收

唔知上面有個人提 你話我環保撚又好咩都好 fast fashion 已經喺好多地方被人討厭 啱啱個pfw好多人已經講緊唔再支持ff 反而着vintage同upcycle嘅嘢 雖vintage個潮流好似已經係上兩年已經興翻 但好值得大家繼續去支持
所以無論你幾有錢都好 唔好9買 買自己真係鐘意 買貴啲又如何 唔好貪新忘舊
我自己由細到大除咗屋企人嘅衫 從來都唔會着其他人着過嘅嘢 但為咗個地球我宜家搵衫都主要係target啲used嘅嘢 希望可以你spread到俾大家
已經準備好屎忽俾你地屌我環保撚

有taste!

可以！我想儲credit

I like it 浮誇

Ching carry就ok la

想買帽

寄俾你

好呀

我俾個工作用whatsapp大家， +852 6418 0757
係如果買完想退麻煩少少又，但幾張單，我都handle到
（for 儲credit同幫下志同道合，唔會收車馬費個d）

我買過好多對ggdb
平時衫就日牌野多，另外見到d 袋平就忍唔到買

我都係ggdb geh fans
著上腳（特別巴打）勁顯腳長
我覺得靚過Alexander McQueen

made in italy. hand made, 真皮真係好正
我係ggdb fans 黎，已經買左十對，不過係個底唔太襟，最中意都係slide

Rich rich

有時減價好平

其實你都係想有人讚你有品味姐

十對!!!!

男定女？

巴，我gf 都有5對

我高峰有3對
一對布面玫瑰著爛左
一對全閃少著放左出去
一對簡單款仲著緊

邊到買多？香港實體店？

正wor，有冇圖，邊到買最平

我第一日係日本見到已經好鐘意，但果陣成$6000對， 好似5年前，之後買左第一對就停唔到手
我計我d fd 都比我帶埋入坑

日本有買過，網購又有，香港都係近年先開實體店
不過想整對customize, 香港k11 musea 有，
加$1000就得

我唔想係度share, 因為一睇就認得
佢有3對superstar, 一對francy 同一對而家停左產既starter

幾時截團？有興趣!
謝ching

ssense, farferch, matchesfashion, netaporter 都買過，$1300對都試過買到，仲要係正常款，不過而家女裝好少減平過$2000

1300
咁癲 應該限定size

當然唔會齊碼

有冇人講牛仔褲
好似平貴著一陣都會有knee bags
re/done, simon miller, mother, grlfrnd, toteme, ...
另外 100%cotton 先最舒服

WOW 正wor

有冇網圖俾小弟FF下，我都想買 Fancy black 最 classic o個對，

有冇超薄身但又係made in japan 好野介紹？

我從來唔著係因為香港真係好熱

丫
就係呢對喇。好想買，但真係好似converse。
係咪越著越舒服架

咁少? 我條底褲都值5000

牛仔褲好少唔係100% cotton
同埋有knee bag其實好正常
正如你用一條皮帶用得耐都會有印
唔想有印咪用膠帶

uniqlo

我有買其他fashion brand 既sneaker, ggdb 係算幾舒服，但係個底唔算襟，
但converse 就係converse,
如果你覺得個款差唔多就真係唔好買ggdb,
著返converse 算
因為著出街十個有九個都唔識ggdb,有d 人真係以為converse 黎

可能我睇女裝 好多都有1-3% spandex
但好多係講緊坐左一陣就已經有

skinny個啲正常都有 如果唔係點著到入去
歐美好多緊到好似legging
如果日系就走返復古啲

咩事
人地鍾意買衫得罪你啲咩
話人冇內涵

痴晒線，肯定係2x歲唔成熟，上左10年高登連登嘅懶大個後生仔

睇哂成個po都唔明啲人屌緊乜

其實佢地屌架地方係有Point，但無助成個討論。

屌，根本無討論到咩

佢地討論架係題材，但無討論個內容

價值觀唔同，有咩有屌
成撚日話你型著uniqlo 都好睇
係，我覺得有d 衫又平又靚，
但我最怕出街同人撞衫撞到應一應

岩架，柒架人都可以打扮同襯衫，所以我一直覺得啲人懶咪撞囉，仲要唔止一個。我唔係追大牌子架人，但都會買幾件Designer brand黎自己襯，自己無咁悶又可以令成件事開心啲。

每個人都係一個獨立個體，用自己把尺去度人，又唔比人用尺去度自己。

曾經見佢減價都想買
但始終接受唔到本身對鞋明明新既
但整到好污糟好舊

利申：潔癖

近年d 款已經做到無咁舊
早期有d 款仲誇張

其實uniqlo d料都真係唔得
買過一件cashmere 用laundress洗即刻縮水 變小童
仲有佢嘅棉好粗糙

係咪開團有性趣

係呀

whatsapp穩陣d，定大家想tg，都得

TG: jackiehello

剷車隻錶好似十幾萬

似足ig港女果種tag

無人pm

我開左個潮流打扮的TG 群, 有冇人有興趣入??

我岩岩開左個衣著打扮的TG 群, 希望聚集唔同風格的人士，百花齊放，歡迎加入。

Chrome hearts

入唔到

滿人了, 開左幾個鐘就招夠人，sorry

限人數？

係啊，100人。
我想啲人傾熟啲後po下自拍

咁唔緊要啦，限人好d 既

好死架姐，我破例招多你一個啦

幾年前 Golden Goose 嘅底舒服啲
我而家有7對
成對glitter 嗰啲款就唔好買，我買咗對，着咗兩三次裂咗，然後掉咗

有tencel 或者 modal 先最舒服
如果係 skinny 或者 slim fit ， 100% cotton 會着得好辛苦

Harvey Nichols 有啲 skinny jeans 唔會着到有 knee bag